{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Virgutan ja ujun. Ma olen v√§ike ja oran≈æ. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Olen porgandi v√§rv."},{"text":"Ô∏è Dory on √ºks!"}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja soolane. Paadid h√µljuvad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Laevad seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan k√§sivarsi asjade haaramiseks."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Olen selgrootu."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen koduks kaladele ja teistele mereolenditele. Olen v√§rviline ja tehtud kivilaadsetest asjadest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elab palju loomi"},{"text":"Kasvavad vee all."},{"text":"Neid tuleb erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Mets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"K√µrb","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen gastropod."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Ô∏è Armastan randa"}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur paksu, pl√§riseva nahaga mereloom. Inimesed jahivad mind vahel toidu j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan v√§ga k√ºlmas piirkonnas."},{"text":"Mul on kihvtid."},{"text":"Olen imetaja."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Pingviin","isCorrect":false},{"label":"Morss","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja ujun meres. Olen aeglane ja p√ºsiv. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Munen rannas."},{"text":"Ma v√µin elada, et olla v√§ga vana."},{"text":"M√µned supid on minust tehtud."}],"options":[{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja pilab √µhku vett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Suhtlen laule lauldes."},{"text":"Olen imetaja."},{"text":"V√µin olla sinine v√µi hall."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pontsaka ninaga ja paljude teravate hammastega mereolend. Inimesed kardavad mind tihti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mul on hammaste read."},{"text":"Ujun k√µigis ookeanides."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Elan ookeanis ja n√§en v√§lja nagu t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mul on viis k√§tt (tavaliselt)."},{"text":"Ô∏è V√µin k√§e tagasi kasvatada, kui √ºhe kaotan."},{"text":"Elan ookeani p√µhjas."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vahel olen pikk ja ilusate v√§rvidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib tunda p√§ikest."},{"text":"Sa v√µid mind valida ja anda kellelegi, keda sa armastad."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja tugev t√ºve ja paljude lehtedega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu lehed v√µivad s√ºgisel v√§rvi muuta."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen oran≈æ, aga j√§nkudele meeldib ka minu roheline leheline √ºlaosa."},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen v√§ike taim, mis kasvab maapinnal ja tunneb end teie jalge all pehmena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Inimestel olen ma oma √µuel."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled, aga sa pead olema ettevaatlik, kui sa mind puudutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, roosa v√µi valge."},{"text":"Minu kroonlehed l√µhnavad v√§ga magusalt."},{"text":"Ô∏è Ettevaatust minu m√µtteliste osadega!"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste seemnetega taim, mida saab s√º√ºa. Sa v√µid mind ka poputada!","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Kuumutamisel muutun namin√§kiks!"},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvan viinapuul ja olen √ºmmargune ja mahlane.  Mind kasutatakse tihti veini v√µi mahla valmistamiseks.","hints":[{"text":"V√µin olla roheline v√µi lilla."},{"text":"Olen magus suupiste ja seda saab kasutada mahla valmistamiseks."},{"text":"‚ô° Kasvatan kobarates ja sobivad suurep√§raselt suupisteks."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur, √ºmmargune, oran≈æ k√∂√∂givili, mida inimesed nikerdavad Halloweeni ajal.","hints":[{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Inimesed panevad minu sisse k√º√ºnlad, et hirmsat n√§gu teha."},{"text":"Sa v√µid minust piruka teha!"}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk k√µhn taim koheva valge √ºlaosaga. Inimesed kasutavad mind riiete valmistamiseks.","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kohevus on pehme nagu pilv."},{"text":"Minu kiude saab niidiks kedrata."},{"text":"Kasvan soojades kohtades ja vajan palju p√§ikesepaistet"}],"options":[{"label":"Puuvill","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen lehtedega taim, mida inimesed kuivatavad ja kasutavad sooja joogi valmistamiseks.","hints":[{"text":"Inimestele meeldib mind juua hommikul v√µi siis, kui on k√ºlm."},{"text":"Mind kasvatatakse erinevates riikides √ºle maailma."},{"text":"M√µned inimesed lisavad mulle piima v√µi suhkrut."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}